**达拉斯**（），是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[德克萨斯州第三大城市](../Page/德克萨斯州.md "wikilink")，美国第九大城市，[达拉斯县首府](../Page/达拉斯县_\(德克萨斯州\).md "wikilink")，城市面积共。美国人口普查显示，至2006年7月1日，达拉斯的人口为1,248,810人。达拉斯与[沃斯堡](../Page/沃斯堡.md "wikilink")、[阿灵顿组成达拉斯](../Page/阿灵顿_\(德克萨斯州\).md "wikilink")-沃斯堡-阿灵顿[城市群](../Page/城市群.md "wikilink")，覆盖12个县，总人口615万人（2007年数据），是美国第四大城市群。1999年，达拉斯被[拉夫堡大学的全球化与世界级城市研究小组与网络列为第三类](../Page/拉夫堡大学.md "wikilink")[世界级城市](../Page/世界级城市.md "wikilink")，即小型世界级城市。

## 历史

达拉斯创立于1814年，1856年正式建市，主要经济支柱为石油工业、电信业、计算机技术、银行业和航空运输业。达拉斯位于美国内陆，缺少水上交通线，其蓬勃的经济发展来自于强大的石油和棉花工业。此外，达拉斯位于数条铁路线和高速公路线上，陆上交通非常发达。

1963年11月22日，時任[美國總統](../Page/美國總統.md "wikilink")[約翰·肯尼迪在達拉斯進行競選活動時被暗殺身亡](../Page/約翰·肯尼迪.md "wikilink")。

2016年7月7日，達拉斯發生了美國自911事件以來最嚴重的[槍擊案](../Page/2016年达拉斯警察枪击案.md "wikilink")。

## 地理

達拉斯是[達拉斯縣首府](../Page/達拉斯縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")。城市的一部分延伸到了周圍的[科林縣](../Page/科林縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")、[登頓縣](../Page/登頓縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")、[考夫曼縣及](../Page/考夫曼縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")[羅克沃爾縣](../Page/羅克沃爾縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")。

根據[美國人口調查局的資料](../Page/美國人口調查局.md "wikilink")，達拉斯面積為385平方英里（997.1平方公里），其中水域面積約佔11.03%。目前德州約有四分之一的人住在大達拉斯-[沃斯堡都會區裡](../Page/沃斯堡.md "wikilink")，而達拉斯佔整個大都會區的五分之一人口。

## 气候

达拉斯属[副热带湿润气候](../Page/副热带湿润气候.md "wikilink")，四季分明，降水充足而集中在5、6、和10月。冬季温和，时而偏向温暖，日最高气温低于或等于的平均日数为2.1天，日最低气温低于或等于的平均日数为26天，低于或等于的平均日数为4.6天；夏季酷暑漫长（西南部沙漠地区之外，达拉斯夏季平均气温为全国最高），日高温达的日数年均有133天，达的有19天；日低温达的年均日数为46天。\[1\]最冷月（1月）均温，极端最低气温（1930年1月18日）。\[2\]最热月（8月）均温，极端最高气温（1980年6月26日与27日）。\[3\]无霜期平均为270天（3月2日至11月26日）。\[4\]年均降水量约；年极端最少降水量为（1963年），最多为（1981年）。\[5\]年均降雪量为；1944–45年无雪，并且许多冬季的积累降雪量微少以致难以测量，1977–78年的降雪量最多，积累降雪量为。\[6\]

## 文化

### 體育

五大職業球隊

  - [NFL的](../Page/NFL.md "wikilink")[達拉斯牛仔](../Page/達拉斯牛仔.md "wikilink")(Dallas
    Cowboys)（五次超級盃）
  - [NHL的](../Page/NHL.md "wikilink")[達拉斯星](../Page/達拉斯星.md "wikilink")(Dallas
    Star)（一次史丹利盃）
  - [NBA的](../Page/NBA.md "wikilink")[達拉斯獨行俠](../Page/達拉斯獨行俠.md "wikilink")
    (Dallas Mavericks)（一次NBA總冠軍(2010-2011)）
  - [MLB的](../Page/MLB.md "wikilink")[德克薩斯遊騎兵](../Page/德克薩斯遊騎兵_\(棒球\).md "wikilink")
    (Texas Rangers)
  - [MLS的](../Page/美國職業足球大聯盟.md "wikilink")[FC達拉斯](../Page/FC達拉斯.md "wikilink")
    (FC Dallas)

## 交通

[Dfw_airport.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dfw_airport.jpg "fig:Dfw_airport.jpg")
[DART_Blue_Line_in_Pearl_Station.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DART_Blue_Line_in_Pearl_Station.JPG "fig:DART_Blue_Line_in_Pearl_Station.JPG")
达拉斯市内的主要交通工具是私人汽车。此外，市内拥有德克萨斯州最早建成的[轻轨列车系统](../Page/轻轨运输.md "wikilink")。达拉斯是数条重要[州际高速公路的交汇处](../Page/州际公路系统.md "wikilink")，[20号](../Page/20号州际公路.md "wikilink")、[30号](../Page/30号州际公路.md "wikilink")、[35E号及](../Page/35E号州际公路_\(德克萨斯州\).md "wikilink")[45号州际公路均经过达拉斯](../Page/45号州际公路.md "wikilink")。

达拉斯是全美重要的航空中心，拥有2座商用机场，分别为[达拉斯-沃斯堡国际机场及](../Page/达拉斯-沃斯堡国际机场.md "wikilink")[达拉斯爱田机场](../Page/达拉斯爱田机场.md "wikilink")，此外还有1座通用航空机场。另1座通用航空机场位于[爱迪森境内](../Page/爱迪森_\(德克萨斯州\).md "wikilink")，邻近的[麦金尼和](../Page/麦金尼_\(德克萨斯州\).md "wikilink")[沃斯堡还各有](../Page/沃斯堡.md "wikilink")2座通用航空机场。其中，达拉斯-沃斯堡机场位于达拉斯北部郊区同沃斯堡的交界上，是美国南部的航空中心、德克萨斯州最繁忙的机场，也是全美第3繁忙的机场。[美国航空总部即位于距机场](../Page/美国航空.md "wikilink")1英里范围内。爱田机场则位于市区西北6英里处，是[西南航空的总部所在地](../Page/西南航空.md "wikilink")。

## 姐妹城市

  - [Flag_of_the_Czech_Republic.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Czech_Republic.svg "fig:Flag_of_the_Czech_Republic.svg")
    [捷克](../Page/捷克.md "wikilink")[布爾諾](../Page/布爾諾.md "wikilink")
  - [Flag_of_France.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_France.svg "fig:Flag_of_France.svg")
    [法國](../Page/法國.md "wikilink")[第戎](../Page/第戎.md "wikilink")
  - [Flag_of_Mexico.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg "fig:Flag_of_Mexico.svg")
    [墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")[蒙特瑞](../Page/蒙特瑞.md "wikilink")
  - [Flag_of_Latvia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Latvia.svg "fig:Flag_of_Latvia.svg")
    [拉脫維亞](../Page/拉脫維亞.md "wikilink")[-{里}-加](../Page/里加.md "wikilink")
  - [Flag_of_Iraq.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Iraq.svg "fig:Flag_of_Iraq.svg")
    [伊拉克](../Page/伊拉克.md "wikilink")[基爾庫克](../Page/基爾庫克.md "wikilink")
  - [Flag_of_Russia.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Russia.svg "fig:Flag_of_Russia.svg")
    [俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[薩拉托夫](../Page/薩拉托夫.md "wikilink")
  - [Flag_of_Taiwan.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Taiwan.svg "fig:Flag_of_Taiwan.svg")
    [中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink")
  - [Flag_of_Taiwan.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Taiwan.svg "fig:Flag_of_Taiwan.svg")
    [中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")
  - [Flag_of_Japan.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Japan.svg "fig:Flag_of_Japan.svg")
    [日本](../Page/日本.md "wikilink")[仙台](../Page/仙台市.md "wikilink")
  - [Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg "fig:Flag_of_the_People's_Republic_of_China.svg")
    [中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[天津](../Page/天津市.md "wikilink")

## 参考文件

## 外部連結

  - [官方网站](http://www.dallascityhall.com/)

  - [达拉斯会议及观光局](http://www.dallascvb.com/visitors/)

  - [Dallas Civilian Employees
    Website](http://www.cityofdallasemployees.com/)

  - [达拉斯历史协会](http://www.dallashistory.org/)

  - [历史街道图（约1880-1920）](http://www.dallaslibrary.org/CTX/murphyandbolanz/)

  - [达拉斯历史协会照片](http://texashistory.unt.edu/browse/contributor/DHS/)

  - [达拉斯公共图书馆](http://dallaslibrary.org/)

  - [达拉斯文化指南](http://www.dallasobserver.com/bestof/)

  - [达拉斯公园](http://www.wildtexas.com/parks/results.php?nearby_cities=Dallas)

  -

[達拉斯](../Category/達拉斯.md "wikilink")
[Dallas](../Category/得克萨斯州城市.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.